\section{Histoire}
Les grandes lignes :
\begin{itemize}
	\item 2015+ : \begin{itemize}
		\item Société de plus en plus consommatrice.
		\item Les ressources terrestres commencent à baisser. Les températures et le niveau de l'eau augmentent => Les médias, conservateurs, recourent de plus en plus au neuro-marketing.
	\end{itemize}
		\item De plus en plus de déchets nucléaires sont enterrés. D'autres catastrophes nucléaires dévastent la Terre. Certaines zones sont complètement inhabitables.
	\item 202X : \begin{itemize}
		\item Mise en place de réseaux neuraux : plusieurs humains interconnectés. Chacun possède une facette privée, mais ils peuvent partager instantanément (à la vitesse d'une onde) idées, infos, connaissances, discussions, etc. Mise en place de clusters d'humains.
		\item Fission nucléaire en place.
		\item Techniques de cryogénie mises en place.
		\item Techniques de manipulation génétique embryonnaires au point.
	\end{itemize}
	\item 203X : \begin{itemize}
		\item Clusters humains augmentent de plus en plus de taille. Lissage progressif des idées, des idéaux, des moeurs.
		\item Economie contrastée : Ecologie nécessaire, mais désir de technologification toujours plus grande. Bio-technologies mises en place. 
	\end{itemize}
	\item 204X : \begin{itemize}
		\item Pensée commune mondiale. Ceux qui ne veulent pas en faire partie sont emprisonnés, et ce de manière légale : en effet, les représentants manipulent la pensée commune (via des techniques avancées de neuro-marketing) et la pensée commune "élit" les représentants. Ceux-ci ont donc tout le pouvoir sur le peuple. Construction de plusieurs pénitencier énormes aux quatre coins du monde : 2 en Amérique du Nord, 1 en Amérique du Sud, 2 en Afrique, 3 en Eurasie, 1 en Océanie.
		\item Malgré l'éco-technologie, la planète devient de plus en plus hostile pour l'humain, en terme de températures, de maladies, de radioactivité. Afin de se protéger contre cela, les gouvernements (ainsi que les entreprises) développent le nano-guard. C'est une entité organique indépendante du corps qui se "balade" librement en son sein afin de contrer les virus, bactéries et autres tumeurs. Ils améliorent aussi la régulation thermique et la protection radioactive du corps.
		\item 2048 : \begin{itemize}
		\item Evasion du pénitencier Amazone : Le 14 février, 1000 individus s'échappent dans la forêt Amazonienne ? Ils sont une priorité mineure pour la population mais ils sont considérés comme dangereux.
		\item Evasion du pénitencier turque : Le 19 septembre, plus de 2000 individus (non-clusterisés) s'échappent dans des montagnes d'Europe. Devenu un risque de contamination de la pensée commune, s'ils se font repérer, ils se font exécuter. Les évadés se réfugient dans les montagnes.
		\item Mise en place d'un sérum d'acceptation. Lorsqu'un individu libre se fait capturer, il se fait aussitôt traiter par un sérum le forçant à faire partie du groupe, lui supprimant son libre arbitre.
	\end{itemize}
	\item 206X : \begin{itemize}
		\item Les actes rebelles augmentent : ceux-ci découvrent que les zombis peuvent être tués par IEM. En effet, une IEM grile la puce de contrôle neural, directement relié au cerveau. Les rebelles peuvent donc étudier les zombis, le fonctionnement de la puce, des nano-guard, etc.
		\item Téléchargement d'un virus bioinformatique au sein du réseau neural central via plusieurs individus. Virus n'est pas détecté directement mais permet de faire confondre les rebelles avec des zombis.
		\item Modification de sécurité sur la puce de contrôle neural afin qu'elle ne détruise pas le cerveau si elle grille. Modification des nano-guards : fonctionnement par vague permettant la réparation de leurs collègues grillés ainsi que de la puce en cas d'attaque EM.
	\end{itemize}
	\item 2069 : \begin{itemize}
		\item Le virus mute (car pas de protection radioactive ?)(bio-info) et fait gagner de l'importance au fait d'assimiler toute la population non connectée. Les personnes cryogénisées qui ne sont pas assimilées sont réveillées afin de l'être.
		\item Un groupe d'individus libre se réveille alors qu'au même moment des rebelles attaquent l'établissement concerné, profitant du fait du réveil des individus cryogénisés pour attaquer en masse. Les rebelles utilisent des armes IEM de zone grillant par la même occasion les zombis autour du groupe d'invidus, leur laissant la possibilité de s'échapper. Ainsi commence le jeu.
	\end{itemize}
\end{itemize}